<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sociedad on CEUS Chile | La red de sustentabilidad</title>
    <link>https://www.ceuschile.cl/tags/sociedad/</link>
    <description>Recent content in Sociedad on CEUS Chile | La red de sustentabilidad</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 23:21:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ceuschile.cl/tags/sociedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hemos perdido ojos, dientes y vidas, pero no nos volverán a dormir</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</guid>
      <description>En Chile la población despertó, “abrió los ojos” después de muchos años durmiendo, y vio la desigualdad social, las injusticias, la corrupción, se dio cuenta que los impuestos que pagan no van a los programas de salud y educación pública, sino van a los bolsillos de los empresarios que invierten en estas dos, se dio cuenta que por más horas trabajadas sus pensiones serán una miseria y apenas logrará pasar los meses, siempre y cuando tenga buena salud, porque de lo contrario no le alcanzará ni siquiera para una semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día del Forjador Ambiental</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-18-d%C3%ADa-del-forjador-ambiental/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-18-d%C3%ADa-del-forjador-ambiental/</guid>
      <description>¿Día del qué?
Este 18 de octubre se celebra en Chile un nuevo Día del Forjador Ambiental; si nunca habías escuchado este concepto, descuida: yo tampoco lo había escuchado en mi vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugiados climáticos: ¿Se pueden evitar los desastres naturales?</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</guid>
      <description>Actualmente vivimos en un mundo donde existen los profesionales, la tecnología e información necesaria para prepararnos en tener una buena capacidad de respuesta frente a los desastres naturales y evitar (en muchas ocasiones) la muerte de innumerables personas; sin embargo, no siempre se disminuye la cantidad refugiados climáticos que precisan de ayuda para migrar a lugares más seguros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Municipio de Cerrillos y Sociedad Civil por la Acción Climática llegan a acuerdo para realizar COP25 Paralela</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/cerrilloscop25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/cerrilloscop25/</guid>
      <description>En diciembre de este año, el Parque Bicentenario y el Centro Cultural Tío Lalo Parra de Cerrillos se convertirán en el epicentro mundial de la discución climática y las propuestas para enfrentar la crisis climática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV Congreso Estudiantil Universitario de Sustentabilidad CEUS 2019 “Chile en el Escenario Mundial: de cara a la COP25” ¡Nuestro tiempo para la acción!</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/congreso2019/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/congreso2019/</guid>
      <description>21, 22 y 23 de agosto son los días que nuestro equipo escogió para realizar el IV Congreso Estudiantil Universitario de Sustentabilidad CEUS 2019 “Chile en el Escenario Mundial: de cara a la COP25”, que se llevará a cabo en la Universidad de Chile, Universidad Católica y Universidad Técnica Federico Santa María en Santiago de Chile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>