<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CEUS Chile | La red de sustentabilidad</title>
    <link>https://www.ceuschile.cl/</link>
    <description>Recent content on CEUS Chile | La red de sustentabilidad</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2019 12:23:58 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ceuschile.cl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lista la Agenda de Acción Climática Juvenil Chile, ¡Súmate!</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-11-27-lista-la-agenda-de-acci%C3%B3n-clim%C3%A1tica-juvenil-chile-s%C3%BAmate/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 12:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-11-27-lista-la-agenda-de-acci%C3%B3n-clim%C3%A1tica-juvenil-chile-s%C3%BAmate/</guid>
      <description>Nuestra Agenda de Acción Climática Juvenil Chile es un hecho 😍 puedes leerla en https://bit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemos perdido ojos, dientes y vidas, pero no nos volverán a dormir</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</guid>
      <description>En Chile la población despertó, “abrió los ojos” después de muchos años durmiendo, y vio la desigualdad social, las injusticias, la corrupción, se dio cuenta que los impuestos que pagan no van a los programas de salud y educación pública, sino van a los bolsillos de los empresarios que invierten en estas dos, se dio cuenta que por más horas trabajadas sus pensiones serán una miseria y apenas logrará pasar los meses, siempre y cuando tenga buena salud, porque de lo contrario no le alcanzará ni siquiera para una semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECLARACIÓN PÚBLICA CONTINGENCIA 18 DE OCTUBRE</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-24-declaraci%C3%B3n-p%C3%BAblica-contingencia-18-de-octubre/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 13:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-24-declaraci%C3%B3n-p%C3%BAblica-contingencia-18-de-octubre/</guid>
      <description>Frente al escenario que se está viviendo en todo el país, como ONG CEUS CHILE declaramos lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día del Forjador Ambiental</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-18-d%C3%ADa-del-forjador-ambiental/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:45:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-18-d%C3%ADa-del-forjador-ambiental/</guid>
      <description>¿Día del qué?
Este 18 de octubre se celebra en Chile un nuevo Día del Forjador Ambiental; si nunca habías escuchado este concepto, descuida: yo tampoco lo había escuchado en mi vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugiados climáticos: ¿Se pueden evitar los desastres naturales?</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</guid>
      <description>Actualmente vivimos en un mundo donde existen los profesionales, la tecnología e información necesaria para prepararnos en tener una buena capacidad de respuesta frente a los desastres naturales y evitar (en muchas ocasiones) la muerte de innumerables personas; sin embargo, no siempre se disminuye la cantidad refugiados climáticos que precisan de ayuda para migrar a lugares más seguros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial del Hábitat: Tecnologías para transformar desechos en riquezas</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-07-d%C3%ADa-mundial-del-h%C3%A1bitat-tecnolog%C3%ADas-para-transformar-desechos-en-riquezas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:43:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-07-d%C3%ADa-mundial-del-h%C3%A1bitat-tecnolog%C3%ADas-para-transformar-desechos-en-riquezas/</guid>
      <description>En 1985, la Organización de Naciones Unidas designó el primer lunes de octubre de cada año como el Día Mundial del Hábitat, con el objetivo de reflexionar sobre el estado de la estructura de nuestros pueblos y ciudades y el derecho básico de todos a una vivienda adecuada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estamos trabajando en crear nuevas entradas de blog</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-09-28-estamos-trabajando-en-crear-nuevas-entradas-de-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-09-28-estamos-trabajando-en-crear-nuevas-entradas-de-blog/</guid>
      <description>Desde esta semana que estoy trabajando en la automatización de la creación de entradas nuevas para el blog de Ceus, permitiéndoles crear entradas en una interfaz más amigable, sin código de programación y que se publica casi instantáneamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Internacional de las aves playeras</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/avesplayeras/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 10:26:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/avesplayeras/</guid>
      <description>Este 6 de septiembre se celebra el día mundial de las aves playeras, aves que se caracterizan por que en sus migraciones recorren grandes distancias en búsqueda de alimento, sitios de descanso y reproducción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La juventud como agente de cambio: Greta Thunberg.</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/greta/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/greta/</guid>
      <description>Desde el año 1999, que la Asamblea General de las Naciones Unidas designó el 12 de agosto como el Día Internacional de la Juventud, una celebración anual que busca promover el papel de las y los jóvenes como agentes esenciales en los procesos de cambio y generar un espacio para generar conciencia sobre los desafíos y problemas a los que estos se enfrentan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Municipio de Cerrillos y Sociedad Civil por la Acción Climática llegan a acuerdo para realizar COP25 Paralela</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/cerrilloscop25/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/cerrilloscop25/</guid>
      <description>En diciembre de este año, el Parque Bicentenario y el Centro Cultural Tío Lalo Parra de Cerrillos se convertirán en el epicentro mundial de la discución climática y las propuestas para enfrentar la crisis climática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué nosotros como consumidores debemos disminuir el consumo de las bolsas plásticas? Una invitación a la reflexión de un alma en cambio</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-09-30-por-qu%C3%A9-nosotros-como-consumidores-debemos-disminuir-el-consumo-de-las-bolsas-pl%C3%A1sticas-una-invitaci%C3%B3n-a-la-reflexi%C3%B3n-de-un-alma-en-cambio/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 18:14:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-09-30-por-qu%C3%A9-nosotros-como-consumidores-debemos-disminuir-el-consumo-de-las-bolsas-pl%C3%A1sticas-una-invitaci%C3%B3n-a-la-reflexi%C3%B3n-de-un-alma-en-cambio/</guid>
      <description>Cerca de los años 70, las bolsas se volvieron el objeto más utilizado y más propagado por el mundo, debido a su óptimo uso y comodidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IV Congreso Estudiantil Universitario de Sustentabilidad CEUS 2019 “Chile en el Escenario Mundial: de cara a la COP25” ¡Nuestro tiempo para la acción!</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/congreso2019/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/congreso2019/</guid>
      <description>21, 22 y 23 de agosto son los días que nuestro equipo escogió para realizar el IV Congreso Estudiantil Universitario de Sustentabilidad CEUS 2019 “Chile en el Escenario Mundial: de cara a la COP25”, que se llevará a cabo en la Universidad de Chile, Universidad Católica y Universidad Técnica Federico Santa María en Santiago de Chile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcha #15M: ¿Por qué marchamos?</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/marcha15m/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/marcha15m/</guid>
      <description>¿Para qué estudiar para un futuro que podría nunca llegar?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>