<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinión on CEUS Chile | La red de sustentabilidad</title>
    <link>https://www.ceuschile.cl/tags/opini%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Opinión on CEUS Chile | La red de sustentabilidad</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 23:21:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ceuschile.cl/tags/opini%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hemos perdido ojos, dientes y vidas, pero no nos volverán a dormir</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-11-11-hemos-perdido-ojos-dientes-y-vidas-pero-no-nos-volver%C3%A1n-a-dormir/</guid>
      <description>En Chile la población despertó, “abrió los ojos” después de muchos años durmiendo, y vio la desigualdad social, las injusticias, la corrupción, se dio cuenta que los impuestos que pagan no van a los programas de salud y educación pública, sino van a los bolsillos de los empresarios que invierten en estas dos, se dio cuenta que por más horas trabajadas sus pensiones serán una miseria y apenas logrará pasar los meses, siempre y cuando tenga buena salud, porque de lo contrario no le alcanzará ni siquiera para una semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECLARACIÓN PÚBLICA CONTINGENCIA 18 DE OCTUBRE</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-24-declaraci%C3%B3n-p%C3%BAblica-contingencia-18-de-octubre/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 13:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-24-declaraci%C3%B3n-p%C3%BAblica-contingencia-18-de-octubre/</guid>
      <description>Frente al escenario que se está viviendo en todo el país, como ONG CEUS CHILE declaramos lo siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Refugiados climáticos: ¿Se pueden evitar los desastres naturales?</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:38:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-14-refugiados-clim%C3%A1ticos-se-pueden-evitar-los-desastres-naturales/</guid>
      <description>Actualmente vivimos en un mundo donde existen los profesionales, la tecnología e información necesaria para prepararnos en tener una buena capacidad de respuesta frente a los desastres naturales y evitar (en muchas ocasiones) la muerte de innumerables personas; sin embargo, no siempre se disminuye la cantidad refugiados climáticos que precisan de ayuda para migrar a lugares más seguros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Día Mundial del Hábitat: Tecnologías para transformar desechos en riquezas</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/2019-10-07-d%C3%ADa-mundial-del-h%C3%A1bitat-tecnolog%C3%ADas-para-transformar-desechos-en-riquezas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:43:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/2019-10-07-d%C3%ADa-mundial-del-h%C3%A1bitat-tecnolog%C3%ADas-para-transformar-desechos-en-riquezas/</guid>
      <description>En 1985, la Organización de Naciones Unidas designó el primer lunes de octubre de cada año como el Día Mundial del Hábitat, con el objetivo de reflexionar sobre el estado de la estructura de nuestros pueblos y ciudades y el derecho básico de todos a una vivienda adecuada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marcha #15M: ¿Por qué marchamos?</title>
      <link>https://www.ceuschile.cl/marcha15m/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 15:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ceuschile.cl/marcha15m/</guid>
      <description>¿Para qué estudiar para un futuro que podría nunca llegar?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>